有無人聽台灣音樂？

遊走主流同獨立之間的口味，以下全部認真推介

告五人《紅》
- 呢隊野男、女主音把聲都好掂，快歌慢歌一樣掂
- 耳朵遲鈍，對我嚟講佢把聲同魏如萱無分別
- 感人MV，完整故事

Mary See the Future《Cheer》
- 情感障礙，我睇呢個MV係睇到差D喊
- 好多歌都感受到隊band的搖滾魂，雖然有時覺得主唱把聲死魚咁
- 諗咗好耐點解係Mary See the Future而唔係Mary Sees the Future，一係 subjunctive mood，一係台仔D英文...

魏如萱《Don't Cry Don't Cry》
- 自從陳綺貞移民做咗吸金星人之後，魏如萱就成為我心目中嘅台灣第一女聲
- 佢都忽忽地(褒義)，連姨媽到同老豆支筆都可以作首歌
- 出道到依家包括(自然捲樂團)所有歌都正，陳綺貞頂多聽到華麗的冒險就完了，完

原子邦妮《在名為未來的波浪裡》
- 以前想用電子音樂引朋友走出流行音樂的框框，一直搵唔啱推介，女孩與機器人，Lali Puna, Royksopp, M83全部效果麻麻，直接推Crystal Castles呢D更加死梗，而家唔駛煩，一定係推原子邦妮
- D MV其實都幾針對音樂文青風格，「我係唔聽廣東歌架」D friend
- 已加入滾石唱片，嚴格來講唔算獨立音樂

大象體操《FINGER & 中途Midway》
- 台灣第一Math Rock，不多講
- 我都係因為呢條連結認識大港開唱，然後多謝韓國魚，搞咗1x年既高雄最強音樂節正式收皮
- 諗諗下已經唔算pop同indie之間嘅嘢，不過算啦

拍謝少年《暗流》
- progressive rock?
- 唔識台語，但聽到好high，淨聽intro已經出水，中後段直頭不德鳥
- 聽完呢首歌再聽d pop band，高下立見

顯然樂隊《鑰匙掉了誰來救我》
- 氣質大媽迷幻搖滾，希望你哋get到我想講乜 (女主唱其實好有氣質)
- 可以留意下呢隊樂隊的歌詞，都幾露骨辛辣
一隻髒兮兮的狗在打量我
我想起我那 辛苦了一生的爸爸媽媽 - 《低賤的人》
- LP名《我最討厭搖滾樂》會心微笑了一嘢

脆樂團 《轉圈圈》
- 停唔到，係咁睇住條女轉呼拉圈
- 個intro同旋律熟口熟面，但又up唔出邊度聽過，The Pains of Being Pure at Heart?
- 總之MV條女又靚又有氣質，係無波

理想混蛋《不是因為天氣晴朗才愛你》
- 其實我當佢pop咁聽，不過好聽就得啦
- 幾首出名既情歌(行星、平衡木)加埋聽，覺得把聲都幾真摯到肉
- 可能主唱是hehe，所以歌詞果份辛酸咁更加強烈？
我獨自盤旋在看得見你的軌道
仰望著你一圈再一圈的圍繞
我不能靠近 卻也不願遠離
習慣在你影子裡遊戲我的孤寂 - 《行星》
(聽《行星》即刻諗起《水星記》，神作，不過好似大陸的)

洪安妮《我喜歡你》
- 聽完理想混蛋把真摯男聲，心諗：真摯女聲會諗起邊個？第一時間就出咗呢首歌
- 諗唔到3個point，就咁

鄭宜農《千千萬萬》
- 聽完hehe的歌不如又聽下sheshe的歌
- 呢首歌令我即時聯想到M83首Midnight City，有興趣上網搵搵
- 永遠懷念長髮鄭宜農

落日飛車《我的金桔》
- 第一次接觸呢首歌同MV嘅感覺係，JMLY???????
- 不過細心聽又覺得幾正，但D 音效聲真係有D on9
- 唔知點解諗起D 8, 90年代嘅港產殭屍片，唔好問我點解

沒有才能《還是要有長頸鹿才能》
- 由細到大都唔鍾意聽RAP，不過呢首歌完全接受到，明明混把呀～呀～呀~女聲好普通，但好受落
- 街聲長冠歌曲
- 歌名諗起異世界輕小說D書名，唔好問點解

DSPS《我會不會又睡到下午了》
- 之前開PO介紹《Folk Song For You》，今次介紹另一首
- 日系清新，剩係呢首歌就諗起Texas Pandaa的Days
- 團員換人都換得幾密下

唔錯 多謝推介

甜約翰-失蹤人口
勁好聽

搭嘴魏如萱+理想混蛋
魏如萱 - 獨特的口氣會帶你入首歌的意境
- 陪著你 / Ophelia / 彼個所在 / 你啊你啊 / 好嗎好嗎 /香格里拉

理想混蛋 - 除了<不是因為天氣晴朗才愛你>同<行星>，新碟推<不能寂寞的人>同<我還沒有作好被打倒的準備>

另外推介
Vast & Hazy - 求救訊號

Vast & Hazy - 下次見

Vast & Hazy - 無差別傷害

Dena (張粹方) - Don't Worry

好樂團－我們一樣可惜

謝震廷 - 你的行李

另外Pop的都有好多, 唔遂個推介
王艷薇/陳忻玥/高爾宣/吳汶芳/艾怡良/孫盛希/李友廷

講起甜約翰，就諗起 mandark (女主唱/keyboard) 另一隊band I Mean Us，不過已經有清貼了

I Mean Us - You So (Youth Soul)

I Mean Us - Soulmate

唔錯，最近搵緊有咩indie聽

顯然

好鐘意佢地

落日飛車

茄子蛋: 浪子回頭，親愛的無情孫小美，浪流連，孤獨的人我們一起出發
以上都好好聽

馬詠恩與農男樂團

收工聽好撚治愈

Deca Joins

日常都超好聽

大風吹著誰

清我好鍾意你個名
我係第二個討論區叫章質夫
我哋結婚啦

台灣後搖

推薦 張懸 這位歌手

你要不要吃哈密瓜～

點可以唔講草東

派對沒有了

周杰倫

P!SCO

傻子與白痴

傷心欲絕？

Pop既唔知大家有冇聽過關詩敏
佢幾年冇出過歌 今次出返專輯搏到好盡
今次走歐美風 曲風同以前好唔同 好多都係佢自己寫架
第一波：別弄花我的妝 feat. Karencici

第二波：美麗的 我不碰就是了

告五人—《愛在夏天》

張懸—《並不》

茄子蛋

告五人真係好正 甜約翰都係

台灣新一代廿幾歲個堆個個都好撚正

給我一杯酒 再給我一支煙

告五人
娃娃

美秀

Hello nico-花
理想混蛋-行星/不是因為天氣晴朗才愛你

Leo王

有冇人聽陳珊妮
佢啲舊碟上哂streaming platform
好正

Mary See the Future x 麋先生 x Hello Nico x Vast & Hazy
點輸
無得輸

關詩敏出咗新專輯<MASTERPIECE> 啦
第三波主打：別再問我怎麼辦
MV好正

成張專輯都好正 有唔同曲風 好有驚喜

謝和弦

先唔論佢個人有啲問題
啲歌真係無得頂

狼人殺個堆

草東

Astro bunny 忠粉留個名

我係因被你遺忘的森林認識佢地，之後都有聽這樣我就能忘記你了、在名為未來的波浪裡

我係年少的憂愁開始聽
好羨慕台灣人可以得閒去聽下佢地live演出
佢地嚟香港果次咁啱冇辦法去

冇咁熱嘅鐘意聽

我只是你的夢境
忽然想你的時候
知覺
逃生口

9m88

最初以為首plastic love 都係日本人翻唱

正想講9m88馬念先,LEO王都正
呢排都會聽下瘦子

伍佰呢？

陳嫺靜, 9m88, Julia Wu

近排好啱聽 夏夜晚風

馬念先 台北紐約

好樂團首新歌[我知道我是沒有用的年輕人]好正…

我係聽呢隻認識好樂團

我把我的青春給你

我第一次聽係佢地cover五月天嘅擁抱，surprised到我，比原唱好聽好多

新竹女中柒拾屆畢業歌-回眸 《官方MV完整版》
四個素人高中學生，唱功好過好多職業歌手了

即刻聽下先

好鐘意蘇打綠
同埋青峰solo隻碟都好正

老王樂隊

D運鏡好復古好好FEEL

魚丁糸

榕幫 feat. 伍悅 - 抱抱

謊言留聲機 - 分手夜

神作
好樂團 - 他們説我是沒有用的年輕人

守夜人 - 我睡不著

痛心 點解冇人講草東沒有派對

大風吹

如常

Utube唔係太多佢哋嘅歌聽
但講band合作 編曲 結他solo 草東係唔錯
好有佢哋自己嘅靈魂

既憤怒地指控世界嘅不公
同時對自己嘅平凡、懦弱、自卑 感到痛恨
呢啲音樂人嘅作品係要用心品味

草東我記得有2個人提過
我自己都係接觸大風吹先

夏夜晚風我只服雷頓狗個cover

宇宙人以前好聽，愈來愈差

美秀集團呢隊痴線嘢都冇？

希遊記
椅子樂團
美秀集團
艾怡良
謝震廷
上年金曲獎就識到咁多好正嘅音樂

娃娃好撚正

馬念先—《台北紐約》

Leo王 朋友朋友

血肉果汁機呢
閃靈呢

又係pop野post

美秀，傷心欲絕同老破麻都幾好

不用分那麼細
大家都是indie

代表我人生既歌

壞特嘅歌幾正

樓主 & 回post 提過嘅，好多都有聽，但都有好多未聽過

會聽拍謝嘅暗流聽到喊（明明唔識台語）
鄭宜農當年拍戲好醜樣（佢老豆導演）, 宜家個樣好可愛，齣戲啲歌好好聽， 橙草， 阿飛西雅
特登飛去高雄睇張懸告別演唱會， 但爛聲爛到，但好聽到有點不可超越嘅感覺， 安溥都去唔返當年巔峰
自然捲少聽，娃娃獨立隻隻碟都好聽，勾引正到飛天
陳綺貞係當年女神， 未至於華麗的冒險之後唔使聽， 但之後感覺真係走緊下坡

呢排聽告五人多

告五人

新歌好正

落日飛車算唔算

簽左相信音樂 希望多d資源 但同時唔好改變佢地團體既創作性 好期待新碟

以前好迷蘇打綠

ASTRO BUNNY

強帖留名
利伸本人聽開茄子蛋美秀老王
仲有伍佰
會唔會太老土冇人聽過

仲有happy運將情歌同波克比的愛

竟然有同好
鍾意邊啲

推薦啲冷門啲既
雲端司機

椅子樂團

說話又唔係咁講啊
indie前indie後
hiphop仔又話係indie野
唔係大台音樂又係indie野
技術成份差咁多就唔好撈埋嚟講

山海都好正😍

把聲冇得頂

山海

最近聽呢首 黑暗的盡頭 好感動

勁sweet

feature埋香港歌手王嘉儀😍

茄子蛋
j.sheon

高爾宣 瘦子

晨曦光廊

Vast & hazy 真心正

早餐店阿姨

好樂團-他們說我是沒有用的年輕人

雲端司機(李權哲)上一隻碟我超級鐘意!

李權哲正呀😭😭😭
醒著不醉！！！

顏社 李英宏 都好聽

呢個版本唱到憤怒岀黎

同埋台灣大學嘻研啲cypher 起碼好過我地啲full time rappers hk cypher

有冇人聽過禁藥王 栗子

性愛世大運

加line叫過去

好彩佢哋係台灣唔係香港
香港人就話佢地怪

台灣rapper 我最鐘意陳嫺靜

我d fd都話佢哋怪
但係佢哋而家係台灣後生仔最中意嘅rapper 之一
呢排好紅

利申聽開頑童

滅火器

just be real 佢地夠放

我想問呢首係咪之前有係live唱過另一種ver
最近新出嗰個版本好似有啲唔同我之前聽個印象
定係我記錯左

滅火器🧯

仲有呢首無論隔咗幾耐聽都仲係咁好聽

你係聽咗其他人人翻唱？

首新世界真係有驚喜到
估唔到佢地carry到呢種風格

禁藥王同栗子最近參加健美比賽笑到我仆街

蛋堡
瘦子
9m88

瘦子
9m88
首首歌都好正

他明白 他明白
我給不起
於是轉身向山裡走去

留名台灣indie好正

佢音色好好 無繼續做音樂好可惜

佢最近出返嚟 不過首新歌唔好聽

咁要聽下呢個cover

法國我有聽過果張專輯吳青峰果首
係唔好聽

呢個cover都幾好聽

我之前會聽
仲同朋友買咗支卡祖笛嚟玩
但我哋兩個痴線佬玩玩下就會瘋狂喺度笑

有冇啲「滄海遺珠」既 Band 推介 ?

留名

脆樂團 － 黑暗的盡頭

加LINE叫過去 性愛世大運

比依2句洗左腦

接受「自由時報」專訪時，「告五人」雙主唱潘雲安和犬青首度認了情侶關係，而潘雲安從默默喜歡犬青，到後來彼此變成男女朋友，過程像極了偶像劇！

咩料

原來兩個拍緊拖

茄子蛋既台語歌都好正

閃靈 血肉果汁機
btw 想問有冇同樣台語 唱台灣文化歷史既metal band?
成件事好型

p牌冇得正皮 但真係好正 手動推一推

deca joins －海浪

持修好正

美秀集團！！！

本身只係聽過呢首

四枝筆 夏季悲歌

台灣音樂環境真係好撚正
獨特嘅文化土壤同自由嘅空氣
獨立都可以成為主流
好想睇sweet John deca joins 呀屌你老味！！！！

草東沒有門票

邱鋒澤

好似冇人講過 放一放link 係令人舒服嘅曲風

剩係聽過MV有隻三眼毛公仔果首歌

流氓阿德 － 曾經我也想過一了百了 (台語)

樓pig推介
告五人
Mary See the Future
魏如萱
原子邦妮
大象體操
拍謝少年
顯然樂隊
脆樂團
理想混蛋
洪安妮
鄭宜農
落日飛車
沒有才能
DSPS
甜約翰
I Mean Us
好樂團
南西肯恩
優雅逆轉
草東沒有派對
美秀集團
Hello Nico
9m88
老王樂隊
榕幫
deca joins
茄子蛋
Vast & Hazy
陳嫺靜
謊言留聲機

有無人鍾意聽Folk?
除咗老王、Hello nico同好樂團之外，淺堤同熱寫生都好值得聽！

夕陽武士
台語+浮世繪好撚型

有冇人識以前嘅那我懂你意思了？宜家叫脆弱少女組

佢地首沒有在乎你在乎的事好正

好鍾意怕胖團

台灣音樂x 香港風景mv

而我是一隻魚
我不能夠喜歡你
就讓我游來游去
然後把你忘記

金音獎出左入圍名單
推介 金其禾 - 不自殺聲明

推埋理想混蛋嘅你討厭也沒關係
調皮得嚟又幾chill

在沒有你以後
備胎
牽心萬苦
都很好聽 佢啲才華已經比佢啲醜聞冚曬

同意

先唔講人，啲歌已經進入左一個好高既意境

低潮靠擁抱失敗cheer up 番我自己

蛋堡 最正jazz hip hop

推介一d math rock同rap先

Triple deer

體熊專科

Rap 有chill 有high 嘅

Leo 王

呂士軒

Asiaboy

佢金音獎多提名到

莫宰羊

海浪有人留言
如果台灣大麻合法化
一定要用deca joins黎命名啲品種

依隊野其實幾鳩 第一次聽捲菸笑咗出聲

The Fur

真本土post rock Cicada

笑死

草東好多淨係得live嘅歌都極高汁：
Emily the ghost
幕
老張

我打工的咖啡廳
轉左脆弱之後就已經差咁d

條片終於上返架

成張原諒我不明白你的悲傷 喺放負時 一個人 放左工聽好撚啱feel
突然的日常生活果種鬱悶 好想大聲吶喊嘅狀態

然後就被後面嘅 我打工的咖啡廳 安慰、療癒了
所有嘅痛苦 掙扎都會過去的

真係不好説
魯之歌都唔知點推介畀人聽

聽花花版就知職業同業餘好大分別

風格唔同

清同好
同原版唔同風味 好chill好smooth

好可惜我識佢地果時已經解散左，脆弱少女組啲歌冇咁啱聽

00年代周杰倫

問題總部

愛是唯一

椅子樂團

除咗樓主個堆，呢幾隊都好正

講台灣點可以無閃靈

Obsess

痛苦啊

宋冬野 - 郭源潮

情色鄉土
正經少少嘅生活袂曉過、昨暝阿爸無轉來又好晞噓
前幾日睇完逃出立法院先知有隊咁過癮嘅台灣band，一聽米兒就入坑，聽埋我要你愛就真係不得了

陳嫺靜首輕輕好正

初初聽以為日本/外國band
估唔到係台灣

佢地上年有黎香港玩，讚啦！！！

好鍾意魏如萱、黃玠

張懸，娃娃，棉花糖

仲有黃玠瑋

我都幾鍾意佢
Btw呢排沉醉於魏如萱、黃玠既歌list，
不能自拔

落日飛車十年死忠

BOWZ

正野

飛車

經常聽五月天

伍佰 Last Dance

香格里拉

在哪裏？
讓我們去找尋

想揾返自然捲啲碟嚟聽

仲有呢間既嘻研社都好正

齣戲前幾日台灣上咗 依幾日不停loop住首歌唔知香港幾時先上

佢地個團得三個人 咁淨返果個點算

hello nico

佢唱得咁難聽就死開啦

Deca Joins －一去不回來 (Live at Legacy Taipei)
呢個版本聽到融化咗

落日飛車新片

無人聽南瓜妮歌迷俱樂部 ?

諗起波希米亞個女主

原子邦妮

好似冇人提Julia 呢兩首都好正

仲有李友廷 佢呢排係台灣都好似幾紅

李友廷！

技術討論：
華晨宇唔夠氣唱山海，要將「他明白」唱成「渣明白」，咁邊個唱得勁d ？

新歌pish

上面我女神
下面我男神

前排發現julia首撥接(sui sessions)係spotify到消失左好傷心
李友廷首直到我遇見了你好正 特別係中間講諗唔到點唱嗰度

J. Sheon

蛋堡
Jazz hiphop 不得了

隻新碟唔玩串流平台 MV要去佢間pop up store睇 真係好任性
蛋花好可愛

deca join
草東沒有派對

台灣顏社都唔錯

林耕佑呢 林耕佑呢

重溫最後一屆覺醒：草東
手舉成場都咪話唔攰

以下個人心水 排名不分先後

草東
老王
美秀
茄子蛋
告五人
好樂團
落日飛車
康士坦的變幻球
Sweet john
Vast n hazy
Hello nico
Mary see the furture
Deca joins
SoulFa
珂拉琪
Trash
Leo王
9m88
拍謝少年
荷爾蒙少年
無妄合作社
原子邦妮
顯然樂隊
隨性樂隊
傷心欲絕
怕胖團
滅火器
麇先生

i mean us

仲有李英宏 哇ddlong 哇ddlong 哇ddlong

呢排係當代電影大師度好似搵到少少果種感覺。佢地會令我聯想到那我懂你意思了。

那些事情是真的有意思嗎

我常常有一種感覺

Julia ng幾正

Deca Joins同Hebe合作嗰首‘或是一首歌’

Easyweeds

聽宇宙人

Future After A second 讚啦！

痴撚線 美秀同落日飛車合作係聖誕節出show!!!!!!!!
台灣限定

屌 前日見到 內心係欲哭無淚

The Fur.
Elephant Gym
btw The Fur.個vocal

想娃娃快啲黎香港開show

有冇人聽持修

阿嬤給的new汪

閃靈、血肉果汁機

9m88好正

佢更加值得拎金曲新人，可惜輸黑箱作業

落日飛車 hyukoh

hyukoh泡菜野嚟

佢哋有首collab正到傻

而家先發現呢個po

Room307 My Bonnie my fav

青峰

近排YouTube聽到

留名先

今日有新歌

廖文強

可不可以、自卑
在一片黑暗之中等你找到我 （呢首係回文歌，勁癲）

仲有一首：讓我愛你（讓高牆倒下吧）
用情歌講人民同國家、土地嘅關係

只能話佢玩詞玩到好正

柯泯薰 - 拋

跟住樓主個list播緊
多謝樓主

A Da +Julia=打電話給我

好多推薦嘅歌都好好聽丫～
我都推介下Hush!，例如第三人稱，過來人，天文特徵都好好聽

怎麼說 畢竟是百年難得
只不過 終究是錯過時刻

有冇人聽完希希新專
上個月先睇佢IG話錄完今個月就出
好癲

仲以為想講leo王同9m88呢啲

Dr.paper SofeLipa

台灣音樂自己顧自己

台灣音樂真係好撚屈機....
多元化到

放低一首先

壞特

deca joins 出新碟！！！

五月天！！！
幾乎每首作品包辦詞曲

溫室雜草 - 在這個年代，我們不浪漫

There came the storm that night
It blew out the city lights

2:40 開始好正

草東沒有派對 Guitar Solo

呢排loop緊呢幾首

全部都有聽，仲有好樂團同老王樂隊都好好聽

聽開五月天、盧廣仲算唔算

點解唔算
最多叫做好主流啫
又唔會因為主唔主流、流唔流行、係唔係獨立或者地下
而改變本身音樂誕生時候所屬嘅地方

竟然無人講marz23
不過黃鴻升嘅人類真係好唔錯

孔雀眼

LINION

Blueburn

問題總部

孔雀眼首山上的人真係好正，同草東分裂之後個風格好𠸝唔同但又殊途同歸

lm

孔雀眼完全中晒我果味

鍾意草東同好樂團

溫室雜草

知音人！
鍾意聽告五人、先知瑪莉、deca joins、魏如萱
台灣indie好正好有feei

有冇人聽白安新歌好正

cicada
珂拉琪

大象體操

聽杰倫，五月天

凱婷手bass

有無人聽the fur

睇完live之後好鍾意佢哋

嗰次嚟香港
病到七彩去唔到睇live
後悔到而家

魯之歌都笑死

友廷老師真係好正首 誰 loop左勁耐 但mv覺得麻麻

雷光夏超正

仲未買失物之城喺香港都唔知點買

I mean us

Soulmate

最近狂loop溫室雜草

Cicada我最鍾意湖面的盡頭

我最鍾意夕陽消失之前

我夢見長頸鹿對我說 － Slow

本格shoegaze

依家冇得買喇
佢講過話唔夠budget做包裝
然後係募資平台開咗個專案
嗰時有唔同package比人揀 有份募資先有碟
利申：我都冇

溫雜同好
原來幾條街 和幾光年沒有分別

係YouTube loop到依首 好正
跟住就成隻碟聽晒

Collage

聽伍佰

夜

溫雜勁好聽 等緊佢地出碟
btw 呢個live version 嘅春天有腳同近排live嘅version 唔同 好聽好多

陳昇新碟末日遺緒無人講？

人類
Plan B隻隻都高汁

炎亞綸新專幾正 摩登原始人 不安室的奈美惠

已經買咗碟 呢隻碟好似係一個全新炎亞綸咁

Lm

狂loop

Blow 吹音樂編輯選的「2020年度 30 張台灣原創音樂專輯」

LM

台灣先叫有樂壇

欵，賣煞啦！吵沙小啦？

落來啊！落來啊！

多謝高質分享

跟上述推介整左條 playlist 方便大家試聽

排序花咗少少心思，易入口排較前，同盡量岔開男聲/女聲/純音樂

搵唔到盧律銘《無聲》嘅歌，用《返校》片尾曲頂住先
另生祥樂隊加唔到入playlist

想自推但呢度應該冇人聽偶像類

百合花有無人推薦過

有啦

海豚刑警 － Young Folks Die Late

青春無敵

首歌我個名有份但我都唔太推得落手唔係佢哋做得最好嘅歌同走咗個主唱真係好傷
不過my好好睇，斐立普係幾抵讚嘅

三團最中意都係pink fun
pink fun由比賽第一首到最後一首都好好聽

呢團比Sony救咗，加返朵莉係正確決定 GOF無金主support慘變孤兒

只要係台灣音樂都歡迎介紹或討論
老餅跟唔上潮流，想問下
應該係抄韓風嘅台灣新興女團？香港人台灣人，或你身邊嘅朋友受唔受落？

G.O.F/Pink Fun/HUR
3團都係選秀節目DD52出嚟嘅團，前兩檔係節目方即係野火出品（而且得3年約），HUR係比節目時期嘅製作人簽走，三團概念大概係性感+台語／初戀清純／強勢女力。HUR成團嗰時製作人講明係要打國際市場，成品韓唔韓就見仁見智，我個人覺得除咗連穎其他成員都唔係太韓系，畢竟佢做過喜歡音樂練習生......
目前睇最受歡迎係Pink Fun，但以我觀察其實3團粉絲群都未走出原節目觀眾群，路人最多見到Pink Fun/HUR個MV會覺得哇好有質感好用心。要出圈應該要做出有毒不回同馬可波羅等級嘅作品先有機會，吱吱啲歌真係神。
同埋野火團粉群經營太偏重本土，見PF啲粉絲戰anti嘅時候成日誤傷自家海外fan見佢哋成日串人有無加line group都想笑

台灣女團嚟講比較韓系就PER6IX／INTERDREAM、日系TTP、Pink Fun啲經營似兩溝、G.O.F就好多台妹
HUR音樂上比較實驗性，實際營運等5月實體專先睇得出，因為節目時期雙主唱都無一齊出道

lm 壞特－睡不著

我鐘意佢舊歌

寂寞瘋了
謝和弦（歌名）
我不會讓你失望
Save me

像水一樣
你媽沒有告訴你嗎

第三者莉婭首小星星好聽

牽心萬苦
那不是雪中紅 夠愛
仲有 光害
這是我最後一次
在沒有你以後
備胎

台灣紅白藝能大賞好盛大好正
冇武肺嘅話係咪真係會有觀眾坐咁多個鐘睇

我最想現場參與嘅係大港開唱

坐過Hito小巨蛋現場 坐成五個鐘坐到pat pat痛
中間有d位又好悶 坐到完場周邊d人都走咗一半

好癲 等壓軸嗰啲人好有耐性

自己粒星一早出咗
但係壓軸係Jolin 朋友話一場黎到不如睇埋 就坐到完場

把聲好正

最近好鐘意依首

台灣rap算唔算
ozi 莫宰羊 8lak

蕭秉治

【2020 Hit Fm年度十大專輯】
Hit Fm DJ以獨到的聽覺敏銳度，從2020年發行逾百張的華語專輯中，嚴選出10張年度最推薦專輯，共同打造重量級的音樂企劃。

完整名單+DJ專業樂評

似sell DJ多過sell碟

好多今年都有買碟

珂拉琪 － 蓮花空行身染愛

草東開concert屌你老味

莫宰羊同懷特首女士優先幾正

成日比人同草東比，明明兩回事

美秀集團

可以點比
風格零重疊

中意顯然多啲

可能因為差唔多時間出名，而草冬就紅好多呱

呢隊野好正，但啲歌冇上架

嗰首都正 但好似唔係莫宰羊嚟

係喎，老莫黎，記錯

淺堤 - 我們的未來

最近聽多左個?te壞特

好多屈機新人

懷特堅屈
#lo-fi #jazzy hip-hop

有無人聽淺堤

琴晚有post

好正,可惜spotify無

魏如萱 - Have A Nice Day

倆人 無人講

晨悠
不過佢地唱cover多

椅子樂團 - Real Love Is... (Full Album)

陳忻玥 社會敗類

仲有 入土之前 都唔錯

呢個正

[開口跪］一萬匹馬的坍塌－台灣Indie楊舒雅

有無人有聽艾薇 ivy lee

傷心欲絕講左未

之前無意發現 有psy trance feel

樓主有冇興趣kkbox 整條list / 台介紹？

佢唱歌技巧係高嘅，大部份之前嘅歌都好聽，係最新出果啲好似無咗一開始種驚喜感咁，王豔微又係咁，不過佢咬字真係唔認真聽都聽唔到佢唱咩。可能佢地之前嘅歌太出色，養壞咗我胃口

最近意外接觸左告五人 好正

愛在夏天

無用開kkbox

玖壹壹首明天再擱來真係好正

講咗 康士坦的變化球 未？
夠哂絕望

一開始聽真係好surprise
好鍾意呢種黑暗風搖滾(?)
佢應該係專登用呢種咬字style 唔擘大口講嘢咁

在這座城市遺失了你
尋日睇咗佢哋上娛樂百分百

張雨生 大海 多夢的歲月
伍佰都好正
老餅taste

原來咁多年我都攪錯左
係張雨生唔係張羽生

自己係聽純音樂
有聽過吓cicada 最中意佢哋哩首breakaway
佢哋好低調 唔係太多人識 ，團長講過句我覺得幾係有意思 人通常察覺蟬嘅存在係聽見其聲而不是見其形

我聽湖面的盡頭可以幻想成個故仔

鍾意cicada既朋友 OT 推介兩隻碟
香港：儉德大廈 在森林和原野
日本：Anoice Remmings

台灣 al composed music又算唔算？
武漢肺炎

想搵返首台灣國語歌mv 有幕係京劇演員無落妝去搭巴士 有無人記得係邊首

聽881聽楓的歌都可以接觸好多台灣音樂
逢星期一至五0030-0200

告五人《獨角獸》
魏如宣首《Don't Cry Don't Cry》好聽仲有《Ophelia》、《開始與結束之間》
Fran《夜行性動物》
原子邦妮《被你遺忘的森林》
Hello Nico《花》《布蘭琪》
四分衛《當我們不在一起》《雨和眼淚》
Elephant Gym要聽《水底》成隻碟 之前仲買咗佢哋呢隻碟嘅Casette，Math Rock真心正，一定要聽埋佢哋Audiotree個live
陳綺貞《太多》、《魚》、《煙火》同楊乃文《證據》，係同《煙火》同曲但異詞，介紹埋楊乃文嘅《離心力》。

聽台灣嘢係絕對唔少得文青女神安溥嘅歌
以前用藝名張懸去出歌，《喜歡》、《關於我愛你》、《南國的孩子》、《玫瑰色的你》、《藍天白雲》等等，周國腎都好鍾意安溥，直情有次live都有cover過佢首《藍天白雲》
回歸本名安溥之後佢喺小巨蛋開嘅《煉雲》concert成隻碟都好值得聽！仲有之後嘅《ZOEA》。

有興趣聽純音樂嘅都可以聽埋康士坦的變化球 Constant & Change 呢隊，不得不提嘅係有首叫《在你死後才想起曾經答應陪你去散步》，同埋《一隅之見》
然後鍾意聽Post-Rock嘅朋友仔都可以聽一隊叫晨曦光廊
Band介嚟講唔小得草東同埋Deca Joins，草東嘅可以聽晒成隻《醜奴兒》隻碟同埋《還願》，《還願》亦同時係同名隻恐怖Game（俾大陸ban9咗嗰隻）嘅主題曲，有別於草東平時嘅style但都好值得聽。
Deca Joins就聽晒啦唔駛傾

我playlist仲有好多台灣正嘢想知再講

仲有謝震廷《你的行李》、《濕了分寸》

滅火器
麇先生
美秀

推介全部啱口味，入面應該得晨曦光廊未聽過
即刻試下先

我都覺得似
我定義自己嘅口味係「流行同獨立之間」
唔會為聽偏門而偏門
但太pop又覺得膩

有無post hardcore , metal推介？

我之前聽過既有

Obsess

蛹樂團

有冇聽Marz23 同trash

之前Trash有嚟過一次香港 佢隻《11:11》碟都好聽

好想聽夜既live 我最鐘意歸零呢首歌

海浪丶浴室丶散去的時候

唔識玩音樂，人生遺憾之一
其實我主要聽 post-rock shoegaze 同大路電子野 (M83 同 royksopp 早期作品最代表到我喜好)
之前見人出帖「有無人聽xxx」，先屎忽痕開呢個主題

鍾意老王樂隊 草東同埋血肉果汁機
之前一路溫dse一路聽佢哋啲歌 不過老王啲歌會聽到好depressed 灰到一個點

有 敗北點係有同Tyson Yoshi 合唱

係要《霧》同《散去的時侯》一齊連住聽
比起《海浪》、《浴室》，自己最鍾意嘅係《一去不回來》，之後就《巫堵》🚬🚬

M83都正 頂真係同你聽好多都好似唔識玩咪學吓，有心唔怕遲，最緊要係有嗰種對音樂嘅熱誠，唔好畀佢變遺憾
聽Shoegaze咁我諗你都會有聽Slowdive啦有隊香港嘢叫Thud都好正，推介一吓《Prime of Pride》同《Ado》（雖然好似好離題明明講緊台灣嘢😂）照講埋啦，post嘢香港都有隊叫more reverb都值得一試。

親愛的無情孫小美

聽最多係落日飛車 同 deca joins
估唔到仲有咁多好野
好彩睇到呢個post

之前post rock都係聽explosion in the sky 同 deepset多 原來台灣都有 正

有冇人都鍾意謝和弦嘅歌

Thud改咗名做Lucid Express，不過我都係早你兩星期先發現
你推介果2首我都有煲過，記得MV有隻迷幻貓
有條私人dreamy playlist分享下

分享兩條playlist

Side A 偏向流行 / 電子 / 迷幻

Side B 偏向搖滾 / 饒舌 / 純音樂

我無聽茄子蛋喎

屌我成日調亂茄子蛋同老王
覺得好似唔知點解

正評你

傷心欲絕好正

Hello Nico
Vast & Hazy

881嘅飛機個人節目—聽楓的歌，專介紹台灣歌同文化好正

好耐無聽電台節目
聽左5分鐘
係咁loop咩腦神經科醫生廣告
然後係其他廣告

棉花糖 - 我常常想起你

老實第一隻碟係唔錯
之後冇乜特別
復出都係無乜特別

有無人都鐘意那我懂你意思了
雖然已經散左band，再組既新band都無那我懂你意思了既感覺
好彩當年係HA睇過一次live

記得MV有班女學生互片

所以我停下來
呢隻應該係最唔那我懂你意思了style既一隻歌

大家點睇？

未來會唔會整spotify playlist

南瓜妮歌迷俱樂部 - 我多麼想成為你的鹿

Frandé - 我多麼想成為你的鹿

好樂團 - 我多麼想成為你的鹿

一雞三味

有無聽顯然樂隊

推下先

Fat boy gang

三十萬年老虎鉗 - 停下來

好似第一次po鄉村野

旺福 - 我當你空氣

以為MV係一鏡到底